警指有權入大廈搜查 大律師：如警為驅散或調查 保安有權拒絕

「香港物業管理公司協會」今日發出告示，提到協會日前與警方開會，並就近期群眾活動當中，牽涉商場和大廈的執法行動開會討論。告示提示警員在有條件下可以進大廈搜查，引起網民關注。有法律界人士說，警方的搜查權力有限制，管理員不一定要在任何情況下都容許警方進入大廈內搜查。

香港物業管理公司協會的告示，在 8 月 16 日向會員發出，當中援引〈警隊條例〉第 50 (3) 條，「如任何警務人員有理由相信任何須予逮捕的人已進入或置身在某處，則居住在該處或管理該處的人在該警務人員提出要求時，須容許該警務人員自由進入該處，並給予一切合理的便利，以便他在內搜查」。

另外協會的告示又附上警務處防止罪案科給予協會的信件，提醒任何人妨礙警務人員依據法例執行職務，可能會干犯〈警隊條例〉第 63 條，或香港法例第 212 章《侵害人身罪條例》第 36 (b) 條。

如只為驅散 警員不得進入商場和大廈

法政匯思成員，大律師何旳匡接受《立場》訪問，警務人員如果需要進入商場和住宅大廈等處所執法，警員須在進入前說明個別人士已經干犯「可逮捕罪行」，而不是純粹因為為了調查案件，或者為了驅散人士，或者為了查身份證而進入處所搜查。

而管理員作為處所的把關人士，何旳匡說，管理員可以向在場警員詢問一些問題，例如問在場警員進入大廈的具體目的。如果警員指有人士干犯罪行，管理員可問警員當中的具體罪行為何。另外，管理員亦應要求警員出示委任證作紀錄，另外亦可以拍攝影片，以便在有需要時事後跟進，甚至投訴。

何旳匡表示，如果警員不是為了追捕干犯「可逮捕罪行」人士而試圖進入大廈，又或者其目的只是為了驅散民眾，管理員就有權不允許警員進入。

在 7 月中的沙田遊行，當晚有大批持盾警員曾經進入新城市廣場內，跟部分示威人士衝突。當時還有街坊和市民在商場內進餐和消費，警方做法被質疑擾民和引起不必要混亂，而管理公司被指沒有攔阻警員進入商場，亦引起爭議。

貼呢張係商場

保安把關笑話來

sir this way

推

啲popo有律政司咁大個法律顧問係度
都唔會講嘢之前問下法律先？
定佢哋真係覺得自己就係法律，講完就變真？
執法部門、紀律部隊，無樣中

警狗: 乜撚野律師呀？收皮啦，我警察呀！

律政司返咗大陸......

Sorry律政司長返咗大陸，但係律政司應該無人夠膽話事